**1278. – Epilobium hirsutum** L. – //Plante //dépassant souvent 1 mètre, dressée, //velue-hérissée, //à souche longuement stolonifère ; tige sans lignes saillantes ; //feuilles oblongues-lancéolées, denticulées, demi-embrassantes, un peu décurrentes ; fleurs //d'un rose pourpre, grandes (environ 2 cm), //en entonnoir, //toujours dressées, en grappes feuillées ; bouton floral apiculé par les //sépales mucronés ; //pétales égaux, bilobés, 1 ou 2 fois plus longs que le calice ; étamines et styles dressés ; //4 stigmates étalés en croix ; //capsule pubescente.
Bord des eaux dans presque toute la France et en Corse. – Toute l'Europe jusqu'au sud de la Suède ; une grande partie de l'Asie et de l'Afrique ; Amérique du Nord. = Juin-septembre.